[進口美國豬肉] 非洲豬瘟 大陸31省全淪陷 下半年肉價將飆升

非洲豬瘟 大陸31省全淪陷 下半年肉價將飆升

【新唐人2019年04月23日訊】截至上週五，大陸31個省都已確認爆發非洲豬瘟疫情。中共官員表示，下半年豬肉價格可能大漲70%。

4月19號，海南省確認兩起非洲豬瘟疫情。至此，大陸31個省級行政區，全部爆發非洲豬瘟疫情。距離去年8月大陸發現首起疫情，只有短短8個月。

「那些死豬如果都能夠及時深埋、焚燒等處理，而不是再流入市場，豬瘟也不會在2018年一年之間就快傳遍整個中國。」

「中共，你也知道它們消息都是封鎖的，它們一向都是家醜不可外揚，沒想到是欲蓋彌彰，反而事態更嚴重。」

中共官方宣稱，自豬瘟爆發來，已撲殺102萬頭生豬，而且超過80％的豬農都選擇不補充畜群。

不過外媒報導，真實撲殺數目遠不止於此。荷蘭合作銀行專家預估，到今年底，中國將因非洲豬瘟疫情撲殺1.3億頭豬。

謝田：中共會迅速增加比如對美國豬肉的進口，來達到一箭雙雕的目的，一方面填補國內豬肉的缺口，另一個在貿易戰中，也作為一個手段來對美國示好。但生豬存欄減少的數量，確實非常驚人，這個缺口實在是太大了，沒有其他任何國家可以填補這個窟窿。

受疫情影響，大陸生豬和能繁殖的母豬的數量，逐月快速降低，3月份降幅創下10年來紀錄。

中共農業農村部官員，4月17號引述專家初步估計，下半年豬肉價格同比漲幅可能超過70%，創歷史新高。

謝田：從宏觀經濟來講，它會對中國消費者物價指數、通貨膨脹產生很大影響。豬肉價格的上漲，再加上人們恐慌的因素，再加上人們對豬肉的大量依賴，所以這個衝擊可能會非常非常大。

大陸非洲豬瘟的源頭，被普遍認為，是貿易戰中，中共為報復美國，封殺美國豬肉，轉向正在爆發豬瘟疫情的俄羅斯進口，結果引火上身。

分析師表示，其他國家撲滅非洲豬瘟至少要花5年，但中共治下，因市場規模、監管結構和低衛生標準，可能要花10年時間，最終經濟損失可能過萬億元。

善意打破零回覆

佢依家咪拎住啲發瘟豬四圍走
搏攪炒 / 人地研究完疫苗再偷囉

殘體慎入
紐約時報都有講，仲更詳細

好事黎, 豬肉脂肪含量高
早就應該轉食雞/魚肉

日本、台灣等經濟體要撐住呀！

自己染左愛滋
唔帶套周圍去傳染人

問題係唔夠
中國既肉食中6成係豬
其他肉類補唔番條數

冇錯，中國人可以食草一年

一定要食肉？

問題唔係人提出而係豬提出就反而唔識解決了
D豬表示原來支那人仲低賤過豬

自作業，就不可活，扺啦

台灣如果挨到呢波咪可以出口俾中國囉

口蹄疫之前台灣都係出口國

其實我覺得d豬好撚慘
豬瘟係咪比起人類患上伊波拉病毒死亡率更高？

瘟疫 戰爭 饑荒 死亡

Korean Fish 就會話，「要不是大陸……」

你好有潛質做領導

可以進口美國野豬

如果支那人可以食到美國野豬絕種,美國佬多謝都黎唔切

消息封鎖會令疫情愈嚴重
不過死咁d支豬都好既

照食咪得

大飢荒未 ?

分析師表示，其他國家撲滅非洲豬瘟至少要花5年，但中共治下，因市場規模、監管結構和低衛生標準，可能要花10年時間，最終經濟損失可能過萬億元。

咁係未呢十年中國唔養得豬？？